美國封關？今個周日起禁止曾踏足中國之旅客入境

美國政府宣佈，因應武漢肺炎確診個案進一步擴散，總統特朗普已簽署行政命令，在下周日（2月2日）東岸時間下午5時起，禁止任何在過去14日內到訪中國的外國人，入境美國。

而美國公民的直接親屬，或持有美國永久居留身份（綠卡持有人）的直接親屬，則仍然可以入境。

另外，過去14日內曾到訪中國湖北省的美國公民，需要被強制接受隔離14日。而從中國其他城市出發、返回美國的公民，會被分流到境內7個特設機場接受檢疫，才可入境。當中包括紐約約翰甘迺迪國際機場、芝加哥奧黑爾國際機場及三藩市國際機場等。

截至今日，美國已確診7宗感染新型冠狀病毒個案。美國衞生部門官員表示，國內爆發疫症的機會很低，以上措施是為了確保爆發疫症的機會維持低水平。

The United States announced Friday it would be taking new measures to combat a coronavirus outbreak, including denying entry to foreign nationals who had recently visited China and imposing 14-day quarantines on American citizens returning from mainland China.

封多一重，要橫掃全地球難度增加了

咁香港係咪唔算？

鎖國

最好封埋HK

唔知佢點計

封HK

香港都係其中一個疫區

謝蛇：屌

美國不嬲當香港獨立
有香港政策法

但今次計埋都唔奇